<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0"><channel><title>Jhon Beltran Blog</title><description>Aprendiendo a trabajar en equipo</description><link>http://localhost:2368/</link><generator>Ghost 0.7</generator><lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2016 16:51:17 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2368/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>Brain Up (Semillero de investigación de la Universidad de Cundinarca)</title><description>&lt;p&gt;PRESENTACIÓN &lt;br&gt;
El semillero BrainUp es un espacio que promueve la investigación colectiva e interdisciplinaria  con temas de interés relacionados con la creación y manejo de una startup; donde las ideas serán construidas a partir de los conocimientos y metodologías que cada integrante pueda aportar desde su área de estudio, permitiendo&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/brain-up-semillero-de-la-universidad-de-cundinarca/</link><guid isPermaLink="false">ec49b144-6ec9-43d6-befe-82df00202e33</guid><dc:creator>Jhon Beltran</dc:creator><pubDate>Fri, 15 Apr 2016 16:49:19 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;PRESENTACIÓN &lt;br&gt;
El semillero BrainUp es un espacio que promueve la investigación colectiva e interdisciplinaria  con temas de interés relacionados con la creación y manejo de una startup; donde las ideas serán construidas a partir de los conocimientos y metodologías que cada integrante pueda aportar desde su área de estudio, permitiendo así, encaminar a los estudiantes de la Universidad de Cundinamarca de diferentes carreras hacia un mismo objetivo. &lt;br&gt;
El semillero se reunirá tres días a la semana, el primer dia se usara para planeación y toma de decisiones, el segundo para implementar los talleres, charlas y tutorías necesarios para el desarrollo del objetivo y finalmente el tercer día para comentar los avances que ha tenido la investigación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MISIÓN &lt;br&gt;
Somos un grupo compuesto por estudiantes de diferentes carreras y docentes de la Universidad de Cundinamarca, que promueven la capacidad investigativa mediante el estudio teórico la aplicación y desarrollo de la estructura de una startup, para generar la habilidad de trabajo en equipo, la interdisciplinariedad, promover el estudio permanente y facilitar la interacción entre lo académico y lo práctico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VISIÓN &lt;br&gt;
El semillero de investigación BrainUp para el año 2017, será reconocido como líder institucional y regional en investigaciones tecnológicas aplicadas y desarrollos de ambientes de aprendizaje que involucren la interdisciplinariedad, con un alto reconocimiento en la formación de jóvenes investigadores con la capacidad de comunicar sus ideas y llevar a cabo proyectos en equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OBJETIVO GENERAL &lt;br&gt;
Desarrollar el espíritu investigativo de los estudiantes pertenecientes al semillero BrainUp propiciando espacios académicos de trabajo en grupo, fomentando el análisis crítico, la interdisciplinariedad y los aportes desde su área de estudios y experiencia, para crear conocimiento y estructurar un startup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OBJETIVOS ESPECÍFICOS &lt;br&gt;
Fortalecer los conocimientos adquiridos en las aulas de clase mediante la interacción con compañeros de carreras. &lt;br&gt;
Generar una cultura de investigación interdisciplinaria entre los estudiantes de la Universidad Cundinamarca &lt;br&gt;
Buscar el continuo mejoramiento de manera integral desde una perspectiva de la estructuración de una startup. &lt;br&gt;
Lograr desarrollo social y progreso académico de la comunidad &lt;br&gt;
Fomentar el trabajo en equipo y promover el conocimiento autodidacta. &lt;br&gt;
Desarrollar habilidades comunicativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PRIMER CRONOGRAMA DE ACTIVIDADES: &lt;br&gt;
Encuentro I: Presentación del semillero &lt;br&gt;
Encuentro II: Charla motivacional sobre emprendimiento &lt;br&gt;
Encuentro III: Métodos de exposición &lt;br&gt;
Encuentro IV: Metodologías ágiles (posiblemente requiera un encuentro adicional) &lt;br&gt;
Encuentro V: Trabajo colaborativo [Git y Github] (posiblemente requiera un encuentro adicional) &lt;br&gt;
Encuentro VI: Ideas de proyecto.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>