<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0"><channel><title>Jhon Beltrán</title><description>Aprendiendo a trabajar en equipo</description><link>http://localhost:2368/</link><generator>Ghost 0.7</generator><lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2016 18:09:48 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2368/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>¿Cómo iniciar una tormenta?</title><description>&lt;p&gt;Para hacer que el cielo se torne un poco oscuro basta con acostarme tarde, sabiendo que debo madrugar, aun así ingenuamente supongo estar con energías en la mañana, a decir verdad desde que me acuesto se que voy a llegar tarde, eso es mas que seguro a juzgar por la&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/como-iniciar-una-tormenta/</link><guid isPermaLink="false">f68ba35d-3628-47ac-80d8-c1f1458df6ac</guid><category>learning</category><category>aprender</category><category>emprender</category><category>crear</category><category>create</category><dc:creator>Jhon Beltran</dc:creator><pubDate>Fri, 15 Apr 2016 18:02:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Para hacer que el cielo se torne un poco oscuro basta con acostarme tarde, sabiendo que debo madrugar, aun así ingenuamente supongo estar con energías en la mañana, a decir verdad desde que me acuesto se que voy a llegar tarde, eso es mas que seguro a juzgar por la hora en que me acuesto, pero pues… le faltan horas al dia para… para lo que sea, uno a veces se trasnocha sin una razón aparente, no digo que no exista, de hecho normalmente me quedo haciendo cualquier cosa, dando saltos del pasado al presente, traigo algo de ayer, algo de hace un mes, lo amarro con algo de el viernes que viene, algo voy encontrando, un poco después de empezar a divagar, empieza a lloviznar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caen unas cuantas gotas, ni siquiera vale la pena huir de ellas, luego de divagar por lo general aparece una idea, una babosa en muchas ocasiones, es como si mi cerebro dijera ¿viejo y si rompemos algo? ¿qué pasaría si nos pasamos a linux? (si, me referia a romperme más la cabeza, no a romper algo material, no con esta escasez de abundancia) así que bueno, buscamos el iso (el dvd, la memoria) y arranco, hago particiones, le dejo un rincon a windows (solo por los juegos) y nos fuimos, luego de un rato ya estamos viviendo con alguna distro nueva (actualmente Ubuntu mate).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer que llueva más fuerte basta con querer instalar un par de cosas, se que algo más adelante se va a romper, un paquete, una librería, cualquier cosa, y pues se poco y nada, asi que pues a correr a stackoverflow, a taringa, a yahoo respuestas (dependiendo la desesperación) y a medida que la solución se hace más esquiva la lluvia va aumentando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya llueve lo suficiente para café y poemas(no es la playlist de spotify), para correr y zapatos mojados, para dormir y la música de fondo, para seguir instalando cosas y ver que de nuevo se aprende, y pues que les digo, se que en esto del software hay muchos mas lios de los que uno cree, que alguien por lo general ya le ha pasado y que solo resta leer y ver videos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La lluvia continua, un problema va, un comando en terminal viene, que si vamos por una pola (cerveza) dice un amiga, una pola es muy necesaria en la vida, pero uno una pola y ya, eso es como pa la carne, yo hablo de una pola y buena música, una pola, buena música y una charla motivadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tormenta suele empezar en este punto, estas lleno de cosas por hacer y ni puta idea de por dónde iniciar, normalmente las ideas aparecen en los momentos más extraños: en la ducha, en un bar, en la cama, pero muy rara vez aparecen cuando te sientas exclusivamente a buscarlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengamos en cuenta que la tormenta depende de la idea, la tormenta de este caso es una de esas bravas, de esas que hacen mojar a cualquiera(?), de esas que involucran mucha gente, y que a la larga puede llegar a parecerse a programar (en el lenguaje que sea), o a instalar y resolver problemas con linux, ver que pasa, encontrar el problema y encontrar lo justo, comando, frase, actividad para que la tormenta se mantenga, para que no dejen de llover ideas, para terminar empapado hasta el cuello de buenos proyectos.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>BrainUp (Semillero de investigación de la Universidad de Cundinamarca)</title><description>&lt;p&gt;PRESENTACIÓN &lt;br&gt;
El semillero BrainUp es un espacio que promueve la investigación colectiva e interdisciplinaria  con temas de interés relacionados con la creación y manejo de una startup; donde las ideas serán construidas a partir de los conocimientos y metodologías que cada integrante pueda aportar desde su área de estudio, permitiendo&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/brain-up-semillero-de-la-universidad-de-cundinarca/</link><guid isPermaLink="false">ec49b144-6ec9-43d6-befe-82df00202e33</guid><dc:creator>Jhon Beltran</dc:creator><pubDate>Fri, 15 Apr 2016 16:49:19 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;PRESENTACIÓN &lt;br&gt;
El semillero BrainUp es un espacio que promueve la investigación colectiva e interdisciplinaria  con temas de interés relacionados con la creación y manejo de una startup; donde las ideas serán construidas a partir de los conocimientos y metodologías que cada integrante pueda aportar desde su área de estudio, permitiendo así, encaminar a los estudiantes de la Universidad de Cundinamarca de diferentes carreras hacia un mismo objetivo. &lt;br&gt;
El semillero se reunirá tres días a la semana, el primer dia se usara para planeación y toma de decisiones, el segundo para implementar los talleres, charlas y tutorías necesarios para el desarrollo del objetivo y finalmente el tercer día para comentar los avances que ha tenido la investigación. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MISIÓN &lt;br&gt;
Somos un grupo compuesto por estudiantes de diferentes carreras y docentes de la Universidad de Cundinamarca, que promueven la capacidad investigativa mediante el estudio teórico la aplicación y desarrollo de la estructura de una startup, para generar la habilidad de trabajo en equipo, la interdisciplinariedad, promover el estudio permanente y facilitar la interacción entre lo académico y lo práctico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VISIÓN &lt;br&gt;
El semillero de investigación BrainUp para el año 2017, será reconocido como líder institucional y regional en investigaciones tecnológicas aplicadas y desarrollos de ambientes de aprendizaje que involucren la interdisciplinariedad, con un alto reconocimiento en la formación de jóvenes investigadores con la capacidad de comunicar sus ideas y llevar a cabo proyectos en equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OBJETIVO GENERAL &lt;br&gt;
Desarrollar el espíritu investigativo de los estudiantes pertenecientes al semillero BrainUp propiciando espacios académicos de trabajo en grupo, fomentando el análisis crítico, la interdisciplinariedad y los aportes desde su área de estudios y experiencia, para crear conocimiento y estructurar un startup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OBJETIVOS ESPECÍFICOS &lt;br&gt;
Fortalecer los conocimientos adquiridos en las aulas de clase mediante la interacción con compañeros de carreras. &lt;br&gt;
Generar una cultura de investigación interdisciplinaria entre los estudiantes de la Universidad Cundinamarca &lt;br&gt;
Buscar el continuo mejoramiento de manera integral desde una perspectiva de la estructuración de una startup. &lt;br&gt;
Lograr desarrollo social y progreso académico de la comunidad &lt;br&gt;
Fomentar el trabajo en equipo y promover el conocimiento autodidacta. &lt;br&gt;
Desarrollar habilidades comunicativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PRIMER CRONOGRAMA DE ACTIVIDADES: &lt;br&gt;
Encuentro I: Presentación del semillero &lt;br&gt;
Encuentro II: Charla motivacional sobre emprendimiento &lt;br&gt;
Encuentro III: Métodos de exposición &lt;br&gt;
Encuentro IV: Metodologías ágiles (posiblemente requiera un encuentro adicional) &lt;br&gt;
Encuentro V: Trabajo colaborativo [Git y Github] (posiblemente requiera un encuentro adicional) &lt;br&gt;
Encuentro VI: Ideas de proyecto.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>